林心如聲明 使用禁用詞台灣文化部

根據《新華社新聞信息報導中的禁用詞和慎用詞》

50、不使用“台灣政府” 一詞。不直接使用台灣當局以所謂“國家”“中央”“全國”名義設立的官方機構名稱，對台灣方面“一府”（“總統府”）、“五院”（“行政院”“立法院”“司法院”“考試院”“監察院”）及其下屬機構，如“內政部”“文化部”等，可變通處理。如對“總統府”，可稱其為“台灣當局領導人幕僚機構”“台灣當局領導人辦公室”；對“立法院”可稱其為“台灣地區立法機構”；對“行政院”可稱其為“台灣地區行政管理機構”；對“台灣當局行政院各部會”可稱其為“台灣某某事務主管部門”“台灣某某事務主管機關”，如“文化部”可稱其為“台灣文化事務主管部門

兩面不是人

這次她的工作室在微博發表聲明，但中國網友仍留言質疑：「如果你不是台獨，請你站出來
，公開宣佈『我是台灣人，也是中國人；我愛台灣，也愛中國』」、「 那個說台灣藝人其
實挺難的，一旦表明我是中國人就會得罪台灣網友。但是，你來撈金那就要表明態度，不能
模稜兩可，做牆頭草兩邊倒。在中國說一套在台灣說一套是決不允許的」、「這聲明稿有個
嚴重的部門用詞的問題，應該是台灣地區文化主管部門，而不是聲明裡的『台灣文化部』，
這種聲明部門用詞居然還能用錯」。

另有中國網友指稱，下架針對的不是林心如，而是八大電視台，「搞清楚再喊，這次下架不
是針對林心如的，是針對他合作的台灣台獨電視台的」，反被其他網友回嗆：「電視台行為
？電視台拿錢了？錢不是用於劇了嗎？製作人不知道？既然不支持台獨，這個資助可以不拿
啊，不是也有不拿資助的劇嗎？這解釋只是轉移視角，根兒上的問題根本沒澄清，沒界定就
不是嗎？什事兒能做什麼事不能做，不都應該明白？」、「資助了就是資助了，別甩鍋」。

對於該劇遭下架扯出台獨，八大電視台昨表示還在了解當中，等今天上班日會比較清楚。

好撚仆街